\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads


\title{Wahrscheinlichkeit \& Statistik: Serie 9}
\author{Michael Keller}
\date{Mai 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1)}
Die Likelihood funktion ist:
\begin{align*}
    L(x_1, \dots, x_n; \vartheta) = \prod_{i = 1}^n f_{X_i}(x_i; \vartheta)
\end{align*}
Somit ist der Maximum Likelihood Schätzer:
\begin{align*}
    \log L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \sum_{i = 1}^n \log f_{X_i}(x_i; \vartheta)\\
    0 &= \Bigg(\sum_{i = 1}^n \log f_{X_i}(x_i; \vartheta) \Bigg)'\\
    0 &= \sum_{i = 1}^n \frac{1}{f_{X_i}(x_i, \vartheta)} \cdot f_{X_i}'(x_i, \vartheta)\\
    0 &= \sum_{i = 1}^n \frac{1}{\frac{1}{\vartheta} \cdot (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})}} \cdot \Big( \frac{\log(1 + x_i) \cdot (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})} \cdot \frac{1}{\vartheta^2} \cdot \vartheta - (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})} \cdot 1}{\vartheta^2} \Big)\\
    0 &= \sum_{i = 1}^n \frac{1}{\frac{1}{\vartheta} \cdot (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})}} \cdot \Big( \frac{\log(1 + x_i) \cdot (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})} \cdot \frac{1}{\vartheta} - (1 + x_i)^{-(1 + \frac{1}{\vartheta})} \cdot 1}{\vartheta^2} \Big)\\
    0 &= \sum_{i = 1}^n \frac{\log(1 + x_i)}{\vartheta^2} - \frac{1}{\vartheta}\\
    \frac{n}{\vartheta} &= \sum_{i = 1}^n \frac{\log(1 + x_i)}{\vartheta^2}\\
    \vartheta \cdot n &= \sum_{i = 1}^n \log(1 + x_i)\\
    \vartheta &= \sum_{i = 1}^n \frac{\log(1 + x_i)}{n}\\
\end{align*}
\subsection*{2)}
\subsection*{a)}
\subsection*{b)}
\section*{3)}
Die Likelihood funktion ist:
\begin{align*}
    L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \prod_{i = 1}^n f(x_i; \vartheta)\\
    &= \prod_{i = 1}^n \vartheta_2 e^{-\vartheta_2 \cdot (x_i - \vartheta_1)}\\
    \log L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \sum_{i = 1}^n -\vartheta_2 \cdot (x_i - \vartheta_1) + \log(\vartheta_2)\\
\end{align*}
Somit sind die abgeleiteten Log Likelihood funktionen:
\begin{align*}
    \frac{\partial}{\partial \vartheta_1} \log L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \sum_{i = 1}^n \vartheta_2\\
    \frac{\partial}{\partial \vartheta_2} \log L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \sum_{i = 1}^n \frac{1}{\vartheta_2} + \vartheta_1 - x_i
\end{align*}
Dies ergibt aber nicht wirklich ein sinnvolles system. Das Problem hierbei ist,
dass unsere Berechnungen bis jetzt nicht miteinbezogen haben, dass wenn $x < \vartheta_1$
unsere Dichtefunktion $0$ ausspuckt. Da wir aber die ML funktion suchen und die Exp
verteile Dichte streng monoton fällt, macht es Sinn wie folgt vorzugehen:
\begin{align*}
    \vartheta_1 &= \min \{x_1, \dots, x_n\}\\
    \vartheta_2 &= \frac{n}{\sum_{i = 1}^n (x_i - \vartheta_1)}
\end{align*}
\subsection*{4)}
\subsection*{a)}
Es gilt:
\begin{align*}
    L(x_1, \dots, x_n; \vartheta)
    &= \prod_{i = 1}^n f(x_i, a, b)\\
    f(x, a, b)
    &= \begin{cases}
        \frac{1}{b - a} & x \in [a, b]\\
        0 & \text{sonst.}
    \end{cases}
\end{align*}
Welches maximal ist, wenn alle $x_i$ im intervall sind. Weiter
darf $[a, b]$ nicht zu grosszügig sein, da sonst die Wahrscheinlichkeit
unnötig kleiner wird:
\begin{align*}
    a &= \min \{x_1, \dots, x_n\}\\
    b &= \max \{x_1, \dots, x_n\}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\end{document}